青之蘆葦漫畫漢化（更新至131話）討論區

阿久津抵撚死

點解主角俾人放題佢補位俾人屌？

雖然漢化速度已經好快
但距離生肉都仲有段距離
希望快D追到 好撚好睇

真係好睇

主角親生仔 唔洗問點解

其實日本果邊出到幾多

可能佢補得太盡 搞到其他地方失晒位

嫌佢阻住佢教仔

因為教練想佢做既係比指示 教主角點做

條友性格好撚奇怪
一時又幫個主角 一時又係咁屌佢

佢真係好奇怪
不過係咁易搶到個波就上到一隊

硬係覺得主角遲下會去西甲踢

去領隊踢過果隊

主角技術咁差都有得踢一隊
主角光環係唔同d

少見主角唔係打前面同中場嘅漫畫

巴打有無link?

得視野呢樣夠上一隊,但唔識運用

佢入左去用左成2個月先諗清楚自己能力

佢技術同反應跟唔上佢嘅視嘢

其實生肉出到第幾話

我睇開果個出到150

巴打share link ?

我想響更新得快d多d

阿久津漏頂

栗林勁到

原來有post
依套真係超正

好期待下集葦人同栗林合作

屈撚到 痴撚線

現實有無邊個真係視野咁勁/接近主角

漫畫咪用左沙唯係電視個實驗黎形容主角既能力

久保嘉晴flag

套漫畫講嘅沙維個嗰實驗 真係出自電視節目

11:00開始實驗
14:00實驗結果

作者係咪踢波出身？

大小姐毫無介入空間

葦人第一時間都係諗起花

大小姐許配俾男配好過啦

咁花真係正wo

富樫同遊馬都不了

MK不了 遊馬可以

大小姐

唔係去到160啦咩

你識日文咪係囉

一條龍 第二套黎喎ching

跑錯棚？
你呢套係化身為青喎

青之蘆葦更到138only

呢套係青頭少年激鬥篇
唔係蘆葦喎

另一邊be blues都好似有人更返

大少姐介入唔到架啦

啱啱更到139了

其實有冇話逢星期幾更

大陸有大假你咪多幾集睇 呢個翻譯勤力到仆街啦一個星期keep住2-3集出

我覺得呢套野做得喔一唔好既地方就係吹到栗林太勁

栗林個lv係j1 正選 打青年軍屌打係正常嫁

我覺得係吹到係 J1 已經係屈機
Lead 住其他人黎踢
勁到係世界超新星果隻

屌柒左 撈亂左兩套野個名 sor

BTW giant killing好似都好耐冇更新了

又未去到咁誇
係有得喺J1踢吓後備
出場多數都有貨交嘅level姐
不過咁樣都已經好屈機了

百度漢化做到480
踢緊亞洲盃

笑死

等咗差不多成半年先有新一話

唔知會唔會畫到佢地出國

畫到上J1都有排畫

sor 有個青字就撈亂了

足球騎士呢屌

好似完左

以依家個成長速度+隊波屈機好快就無咩新意
到瓶頸就要有轉折事件快轉時間去第2部
小花做物理治療似大傷flag
然後轉去大小姐隊重新起步

係咪主角救朋友碌咗落樓梯要康復
不過要傷都應該係栗林傷

冇人肯更姐 而家有人更返應該最少都有一百話睇掛

最新一話富樫真係扣哂所有分

點解遊馬一年級就咁勁

富堅做乜9？
咁樣點取代阿久津？

但遊馬都係跟唔到栗林

但遊馬已經係一年級最勁

遊馬已經講明係前鋒缺人先佔到正選

唔比人屌下點有得進步

重睇啦你
一開始遊馬直入A組果陣
已經比堆教練評價做A隊理想既前鋒

其實佢勁係邊？
覺得呢個角色幾吸引

世界仔？
呢套嘢一直神化「易地而處」嘅作用

即係假九

志村

志村每個畫面都係笑緊

三四郎都出埋 大小姐註定敗犬

個個都攰到訓晒 遊馬仲好有精神咁打機
果殼網係A 隊正選

果然係

遊馬其實要set d野比佢成長
個角色咁吸引

A隊前鋒義經型好多
逢親有我大小姐戲份隻厹都會出嚟搶鏡

大小姐同遊馬唔係一齊大咩 咁耐都無出手 應該都係毒撚嚟

大小姐唔so佢咋

遊馬先一年級
依家仲要入埋主角小圈子
將來大把戲份

等多一年現役3年級退位 竹島應該可以上位
遊利同黑田之前同過男豬心靈感應冇乜問題
但橘就感覺麻麻地咁

如果等三年級走 咁橘應該頂義經個位

愈黎愈期待每一個下集

教練話佢冇野要改 即係足球意識上冇缺陷 第日應該好屈

作者疤迷到出晒面，講完似沙維小白又暗踩馬些路

好正
唔知大家有無玩fm, 有玩會更鍾意呢套沒畫

btw,暫時最似作者描述既最完美既左後衞應該係艾殊利高爾

唔通主角真係會一世打閘

一日有栗林係中場
主角都唔洗旨意有中場打

有青井打閘先可以將栗林能力最大化 慘

作者講明打閘都可以係指揮官 唔一定要打中前嘅

但真係有睇開波都知
邊個位先真係真正嘅主角啦

有幾可主角會踢閘 當另一角度睇 可能栗林踢踢下傷左搵青井上呢

所以我只係覺得可惜 套漫畫係正嘅
現實就係咁 比你視野好
但可惜有人同你一樣咁好
仲比你更加有腳法 所以只能夠打閘

所以真係如漫畫所言，睇你有幾想踢上去做職業球員、有幾想進步去世界舞台做第一人，青井轉型個掙扎我覺得係呢到

就好似流川楓咁

翼衛呢樣嘢大把嘢講啦，三後衛四後衛都已經兩回事
正如作者所講你本身就睇唔起踢閘

我又冇話睇唔起閘嘅
只係足球上位置主宰性攻中差唔多係最重要
我意思只係主角冇得打攻中有啲可惜姐

今時今日攻中重要性大減啦
傳統10號仔係戰術上已經唔流行

幾時有花睇

佢寫d note 我睇得明

如果我冇解錯
佢係咪想講龍門先分俾中堅 猜兩腳引對方前鋒逼埋去 跟住轉邊俾左閘
隻中場拉返落黎同左閘係對面右中場(翼?)嗰個位製造2打1 人數優勢

而左閘需要後場造波時作為第三中堅 之後先上去 而唔係好似馬些路咁第一時間標上前做翼

睇三角形個陣似433 對面睇唔透

覺唔覺遊馬個角色有啲似湯馬士梅拿

睇返70話，作者覺得你呢種諗法先係可惜
現實都係食腦嘅防守同轉守為攻能力愈嚟愈重要

馬些路都唔得 栗林cls

Alba先得

無計 現代足球就係咁 睇下呢幾年金球候選名單得幾多個後防就知

btw 我覺得最接近栗林既理想閘係拿姆咁

呢啲只係理想
現實根本冇人做到

我覺得攻中重要性大減只係而家啲教練唔識教進攻 你可以睇下哥迪奧拿手下嘅silva,b silva 同迪布尼係對球隊有幾重要

好重要咩
依家迪布尼傷咗隊波一樣咁run，哥狗哲學換粒cpu算得係咩
相反以前巴塞同拜仁手下都有世一閘頭，曼城直頭係用成億去換兩閘，話閘係球隊基石都唔過份
作者用閘做主角去睇當代足球戰術，無論防守好定進攻好，我個人係好buy

冇迪布尼都踢得順係因為B華打起左咁解
哥帥係上季都仲有用閘黎做助攻
但係新一季就見到鏝城根本前五個進攻點就夠
閘只係拎黎轉邊OR回後用
而家進攻勁嘅閘只係啲翼成日CUT入去中間 令到要閘幫手後上拉邊
咁其實禁區頂有一隻攻中加翼拉邊已經做到呢個效果
加上咁做就會增加比人打反擊嘅風險同埋增加體能問題
所以我覺得用閘做核心根本就行唔遠

咁唔一定係長期留喺禁區附近先叫核心嘅
我覺得作者想做嘅係用閘作進攻起點
老賽講現今球壇無咩見過人咁做
我暫時都唔係好想像到點work
所以我好期待作者點樣演繹佢套理論

我覺得應該會似疤咁
小花拉入中間=栗林,葦人左邊後上=alba
巴塞呢招的確係幾屈 但我成日都覺得咁樣跑鬼死alba

迪布尼換b sliva咪係，你話不可或缺但換個人都打得起

閘參與進攻時機係食腦，另一邊要點做補位，成個陣型要點一氣呵成，呢套作品已經係咁講

仲有你都識講依家啲翼時而cut in時而落底，有時仲會加埋隻閘後上
要防守咁多變化嘅進攻點，邊後衛點同中堅防中配合聯防，點閘傳波點mark人，剩係點執屎同俾人執屎都已經有排講

進攻要點決定、防守要點配合、仲有點做攻守轉換，全部都係學問
用閘視角去睇現代足球戰術，呢樣係無傳統足球漫畫做過，而暫時作者都算寫得有趣

我都冇講過佢畫得唔好
我仲覺得佢算係幾套足球波入面最好睇添
所以我由頭到尾只係話鄧主角可惜 冇話會唔好睇同冇野寫

咁進攻個陣都係猜住上
防守個陣中前場又會即刻逼搶 拖下對面
人地鳩斬出去好多時都會俾中堅包到
加上又係用高位防線 要跑返去個距離短咗
都減輕咗好多體能負擔啦

問題係個前題要人地鳩斬同埋中堅包到
你睇下今季西甲疤同蝗比人打反擊打到媽媽聲就知
太依賴閘助攻黎打38場聯賽基本上係冇可能

同埋我一直都冇話一定唔得
只係呢種戰術係有缺憾咁解

睇對閘係咩人啦
以前巴西卡路士卡富兩閘齊飛都係咁
艾殊利高爾都係跑上跑落

而且作者似係想將沙維派路呢種中後場指揮官角色轉俾閘做，而唔係跑狗當翼用，咁閘既跑動範圍相對會局限返中後半場，體力上既虛耗會相對少啲

我反而覺得係想佢做key play，而唔係沙維派路咁靠大量傳接去控制節奏

應該係想主角負責最後一傳?

打閘應該有埋遠射 遲d開發埋就屈

唔一定係助攻嘅，offball走位都可以係貢獻
「如果我係xx，我最想自己跑去邊」呢種讀白久唔久就有
如果去到靠走位嘅心靈感應去指揮大局，咁都幾恐佈

其實都冇話可惜既，主角根本冇能力打攻中，冇盤扭冇突破，以佢既足球天份真係最岩打閘

其實現實只係得視野有天份應該打咩位

講視野同天份嘅話係應該打防中嘅
但主角現階段護唔到波又技術差
打閘啱佢㗎喇

如果現階段現實黎講係應該落返b練下先
波都護唔到又唔識守，剩俾屎人執

所以安排佢打閘就岩
包下位, 攞到波就派上去, 之後做 follow, 同人打 one two

反而我想睇富堅點樣練上去, 從阿久津手上搶到正選位置

現實黎講放佢打咩位
果個位都實比人打爆
如果實力相當邊幫到你執咁多屎
上次果場係阿久津超晒班先執到

現實肯定要留起低層次練好技術先上
不過漫畫唔早啲上又冇野好睇先焗住俾佢上

睇生肉, 講到佢地因為A 隊被人選左青年軍？所以由佢地四個打 A 隊後衛

紅白戰 咁快咁勁係咪又俾A隊打爆架

呢套同時係足球戀愛漫畫

只要有女神花加油，就一定會贏

一定乘機寫a隊Tiki-taka打爆鏈式防守

個人覺得作者係提倡
1. 攻守切換既快速反應
2. 所有人都可以係主攻起點
3. 空間創造力

點解呢套野咁頂癮
睇一話好似好快完
好想佢快出

追埋生肉 仲頂癮 好撚後悔

又多個10號
不過主角最佳位置都係6號 唔驚

新一集好熱血

睇足球漫畫最期待就係睇聯賽對手入面d王牌遲d係國家隊篇以隊友身份出現

睇黎桐木係時候 lvl up

而家日本係出到第幾話？
我見佢第15卷日本11月底出. 但係日本嗰邊應該都係週刊出..

最衰香港冇出呢套實體漫畫

點解大友咁屈機
做既野咁低調都可以瘋狂上位升lv

球場上唔需要成隊都係美斯 or C朗
佢心理素質高過曬其他一年級
呢樣野係性格問題,好難練
等同青井視野,一係由細到大咁練,一係天生

本身都唔廢

大友=麥基

綠葉兼超級連結人

終於開始講下a隊其他人
入選u18個山田係右閘?
無咩印象

除左阿久津，睇完都完全唔記得另外個3個打咩位

義經算易記啦 佢算多戲分

義經又型又勁
同埋落過b隊踢 點會唔記得

去u18嗰啲對手應該先係重要人物

又cute

游馬天份又係好鬼勁

阿久津真係好濕鳩 想睇佢仆街

配畀大波記者啦
咪搞大小姐

呢啲角色好鬼正喎

話時話呢套野好似無d up得出名既keeper
成日吹奏後防清哂 無乜講龍門

下場會講少少

睇佢俾主角激到生蝦咁跳好鬼過癮

我鍾意睇佢撚鳩少爺仔多啲

桐木慘撚到

幾時有外援天才出現

招攬選拔組全部上晒a
等個故事玩夠一年福田又執件親生仔返嚟

我意思係外藉球員 非日人 應該有宿敵出現

起碼要主角入到國家隊先啦

阿久津咪宿敵

151話葦人同花好虐心呀

桐木又自爆
應該會畀主角爆seed頂替司令塔個位

都似架啦
話哂遲下佢都要做司令塔個位
再唔係再葦人要屌醒佢 之後學佢點做呢個位

兩話都情愛野
想睇特訓成果

花

葦人同花條感情線好好睇WOR

兩隻小學雞 夠哂青澀 (鐘意人又唔夠講)
大小姐又唔知想點咁做第三者 (大小姐同富堅應該幾有火花)

學大友咁講 葦人都係唔明白女人心

唉..花BB

有人支持先有動力
好似踢出我天地既葉恭介咁

如果 讀書時期 已經有個好似花咁樣既女仔

幫你做哂一流既營養管理,又次次打氣都嬴波
仲要幫你哄掂個老母 打好哂關係
真係無撚敵

咪係
花好女仔

今集開始轉黨g持花

Yes

迷花黨

大小姐已經係敗犬仲要出扣分劇情

搵中場打閘係巴西荷蘭好普遍
都唔係咩新鮮野

踢鹿島既李安納度都踢過閘，卡富都係中場出身

辛頓呀，雲咩痾屎呢d前巴塞球員

德國仲有芬寧斯

基本共同點都有視野大局觀
同傳統閘企邊配合翼傳中兩樣野

屌啦星 點解足球漫畫會有白學
仲要好撚好睇

花好慘

桐木應該會做仆街野？睇生肉佢好似故意唔俾波一年級既游馬。

大友會否半場代替桐木上場？

好熱血

睇完今集
大友有伏筆，應該可以出場

垃圾桐木

花會唔會黎打氣

之前唔個邊個教練係讚過大友，好像可以激奮其他隊員

選拔賽係俾個四眼仔睇中
話賽前有同三唔識七嘅隊友做溝通
前幾話阿望就話隊長格

我都好期待大友出嚟CARRY

呢排啲更新快到
就快追到日本個邊嘅進度

日本做到幾？？

生肉去到158

廢撚到 日本u18咁撚廢

仲有四話就追到

桐木個setting應該日本青年栗林之後第2勁
但係畫到好廢咁
之前a組正選練傳球都比青井搶2次

好好睇呀

但我DKLM
集集D FOCUS 都講到勁散.
一時又講下呢個,一時又講下果個
結果到喉唔到廢.
*我想青井拿拿聲上位呀*
遲早廢埋青井D能力

睇完最新果集仲係成個X春咁, 唔識屌隊殺,
反而比富堅爆SEED

富堅一開始入隊 又話有技術有身形
之後愈踢愈沉 俾佢爆下SEED都好合理

推

會唔會廢左桐木，然後轉會

呢套野真係唔適合追live
好辛苦

係喎。好想狂追

其實會唔會遲下轉會既集合成一隊對主角們？

阿久津

桐木

金田

要 花 定係 有錢女

花啦

慘了
得返幾話就要追live

揀花有花buff
踢得起去歐州聽返幾年返黎調轉包起大小姐做二奶都仲得

想睇主角練到咁上下轉會倒戈多啲
講到隊波咁屈機

返大陸踢超聯包起埋阿久津黎屌都卓卓有餘

On99
福田 34歲
寶生 34歲
連阿望都34 歲

呢套漫畫提過話J League選手平均25-26歲就退休
唔知堅唔堅

緊係沒可能25-26退休啦,
J LEAGUE 一大堆老餅,50幾歲仲踢緊既都有

我諗唔係指退休
係指離開職業足球

我知,日本國家隊平均年齡都唔止26歲啦

我諗佢係指被職業足球淘汰嘅人
退休係指你年紀大唔想踢
淘汰嗰班係想踢都無得踢

呢排漢化爆晒seed咁更新
生肉新一話
秋山勁過DDG

依套野都幾好睇 兩日追晒

桐木準備level up定收皮

似收皮

睇完呢幾集覺得黑田好撚似桐木，即係福田講既精英意識，當陷入絕境就好易被擊倒

換入大友算啦

最鍾意睇教練屌鳩d所謂球星
唔知桐木幾時俾人屌呢

桐木今場自我意識咁重 加上後防集中喂波俾佢發板 睇黎對面會針對佢同隊友節奏唔協調 由得佢亂黎 打亂成隊節奏

正確

青井d 天眼進攻力幾時先番黎呀，成日齋防守
雖然防守都好好睇。
呢場比賽起碼要講多5話

桐木條撚屌好有機會比大友入替，
然係show off 咩叫隊長

好 但個樣好快比人屌醒

如果係好渣果D就應該差唔多 26/27歲左右離開
頂級聯賽既都係 好似英超咁
即使係列強球隊都有好多踢到 21-22 歲都成唔到才 只係踢 U23
最後離開踢次一兩級聯賽但都係踢唔掂 一兩年又再轉落次一兩級聯賽
最後可能知道自己唔掂/為生計離開職業足球

我估都係咁！

雖然大友能力上係比不上桐木，但就因為咁，佢先至可以把隊友串連

義經踢b隊識配合隊友
桐木 淨係識屌隊友

等佢黑化，被教練放棄，然後大友取代。

會唔會全部一年級生，最後都學晒男主天眼大絕？
富樫學左兩個月，已經有 d 靚 pass

咁富堅本身已經好有實力，如果唔係點做招攬生
我反而想睇阿久津同栗林有咩恩怨

唔係一直講緊阿久津 眼紅栗林可以踢一隊?而自已仲未有機會做到職業?

應該係。
成日話粟林同 領隊講d 好高層次既野。
佢自己on9唔明又眼紅人

如果個個都識天眼通，咁主角仲有乜用

應該唔會
1 年級唔計遊馬
得富堅有咁既天賦同動力去學

雖然麻麻地桐木
但幾期待作者點寫佢

咁又唔係眼紅嘅
似係對自己要求高唔甘心多啲喎
從來都唔覺佢有唔gur栗林

隊友視野變好先有戰術可用

得主角有視野既話咪好似栗林咁想得分但冇人補位 結果主角補位就搞撚掂

用咗一日追到最新
超級好睇
花可唔可出多啲場

感情線呢套麻麻
情願睇佢地打多幾場升lv

主角同花條感情線好正喎

踢波同感情線兩邊都好睇
但咁畫法 唔知畫幾耐先踢到世界賽

最近開始睇 停唔到
睇到主角入左青年軍 紅白戰
好鍾意大友 呢個角色

係囉~
唔洗感情線啦,CCTVB咩

BTW..之後好似會 失波

秋山手長到可以打排球 係咪未睇最新生肉

真係未

唔識睇日文so sad
秋山好勁呀

我都唔識 但係呢套真係唔識都想追生肉

唔緊要 DIAMOND ACE 6百集都仲係高二
慢慢畫 唔好爛尾就OK

青之蘆葦 感情線對比 其他足球漫( 足小 我們的足球場 球場狂想曲 BE BLUE) 已經寫得好好架啦

花

而家先一年生 踢多兩年上J1 又妹多幾年
中間仲有d亞洲杯 大叔話要打國米 巴塞 皇馬
都唔知要等到何年何日

仲未計日本畫家好易周身病痛無啦啦又停幾個月

話說。。。我好中意阿久津 好撚型

選拔賽用手果下

不了

依種人物有血有肉
望到兩個天才無敵光環嗰種唔服氣先好睇

生肉？

主角選拔入青年軍 佢睇唔過眼入場
同青井頂波落地 用手頂佢氣門果下

想睇青井升左二年級、做咗正選之後又係咁玩鳩新人

漫畫人有158 啦

邊度有生肉睇

呢個幾星期更得好快 差一話就追到生肉

呢期be blue同呢套都更新得幾快 差唔多一日一更

Be blue放低左一排 得閒先重睇
呢套好睇d

be blue 都好睇呀
一條加油呀

桐木完全心雄mode尻衝，真係有可能換大友落黎做節拍機

秋山勁撚到咁，咁慎村咪仲撚癲

再用義經1換1

套野開始失控，青年軍已經去撚到世界級咁撚樣

神出鬼未小早川

睇英超都唔見咁好波

be blue垃圾黎，睇左一陣頂唔順
之前聽人講話套野係講個主角重傷復出之後要改變踢法好似好有趣，但原來只係由全能前鋒變柱躉前鋒，一樣屌打全部對手

唔通要講到班青年軍控個波都甩甩漏漏咩，其實正正係踢青年無咁多身體對抗先做到d花巧野

始終覺得運動漫(特別係足球)真係好難寫，你每一輪聯賽都用10集黎講好快就悶，而家仲要由青年軍講起幾時先去到挑戰全世界...

所以咁多年黎有無數套足球漫，經典嘅真係得2,3套

下...個主角不斷轉型 仲摸索緊打法wo
不過我覺得個重傷幾無謂就真

be blue d人個個差唔多樣
除左d女正d完全唔掂

我暫時都係鍾意giant killing 多d

呢套好睇 不過主角又係怪獸級吸收力。

次次等佢差唔多就爆seed 果陣，作者都會壓番低青井

呢排部平板壞咗無睇 仲停係主角左閘瘋狂派膠果到。

仲有排壓，宜家先青年軍，上成人又大把考驗

如果可以畫到好似志偉咁去南美去歐洲

又可以壓多幾次

giant killing 無漢化 真係睇得太辛苦
但漢化姐棄左坑

仲有出緊 百度出到490

唔知主角後尾會唔會去踢英超西甲呢

giant killing係正，但聯賽一場一場咁講真係好難有高潮位 對上一次睇好似已經講緊ETU同榜首差4,5分，隊波班底其實幾勁，無乜以弱勝強嘅感覺

依期Giant Killing好似講緊國際賽 主要講椿 雖然日本隊睇落好屈

一開頭成班廢柴無上進心，達海執教後開始偷到雞贏強隊，不過d 球員心態仲係廢柴心態，到達海連隻腳都拎埋出黎先屌得醒班仆街

BE BLUE D畫風

最近重新睇番,發覺一條都幾撚自我
學識高速接球就要全世界(全TEAM A隊)跟佢果套

亞洲盃黎，漫畫講日本係衛冕冠軍，高人一格都正常嘅

好鐘意呢下

佢條女個啊公擔正做監督 幾自我都得
皇親國戚靠關係

秋山咁屈都係未入到u18
青森星蘭個龍遲啲榜首戰唔知點寫

義經一命換一命

追到生肉lu

已經更新至最新回

160生肉出左

太多字, 要等熟肉先睇得明

正

唔識日文，桐木係唔係要byebye啦？

桐木別走

好誠心咁,一格格GOOGLE

睇住咁多先,譯得差唔好屌.
求高手

今集咁多頁既

寫栗林專登黎搵桐木講野
應該唔會換桐木啦

達海落場屌醒班垃圾果場超正
講足漫我仲係鐘意giant killing 多啲

你好有心機！

我估漢化應該都好快出

等睇被粟林屌完, 之後返去聽半場指導
福田：下半場大友入替桐木

(我好想踢世界杯呀... )

可以一直自己踢喜歡既足球並且賴以為生,但呢種幸福並不是永遠
睇完想喊

160 熟肉已出！

小早川好正呀
你地幾個，上半場 曾有一球要求過我地要做既事嗎？

真係好正，我睇早幾話既時候，都覺得佢地守得好，又有小早川幫手包夾，但點知原來咁樣係唔夠，防線唔係得佢地四個，仲有其他隊友

睇佢地似想打防反？

越睇越正
其實作者係咪有踢過全職之類

應該唔係，而係解釋佢地知單一向前壓唔係好事，縱向既距離係要每次防守都要refresh 一次，盲中中主動收窄中場距離你等死，應該向後時要叫中場跟住條繩向後縮

桐木要level up了

依d前輩正 大哥哥feel

啲翻譯真係好似現實足球上嘅講法
沙維嘅最後一塊拼圖
今場戰犯係桐木

戰犯呢個講法好有連登波台feel

漢化停左

唔好呀

生肉都未出漢乜野化

咪係, 亂9UP
譯者咪話左已經追到連載
而且作者間唔中停刊, 唔會好似之前出得咁密

套野毒癮咁重點頂

漢化都講左上期係合刊
來緊個期都係

應該今個星期會有多一話之後又要再等
唔好亂放流料

呢套係少有唔算好紅都追到同生肉同進度
逆轉果啲

逆轉上百度都好貼，佢地好似唔俾流去其他地方，話等麻煩d

上百度睇真係一般般，太多人推返舊post, 可惜無得上漫畫人度睇

想問下呢套係月刊定週刊

漢化

大友中場，麥基跑狗都唔同

應該就有161啦!!!

漫畫人update左了

DIU!!
黎料就已經完左19頁......
好想睇呀~

重點,下星期冇更新

屌你老味又睇完一話

對面已經跌入主攻陷阱....

睇黎作者有click過何蛇啲廣告

原來連登有人討論
Lm

同上場對柏商差唔多，都係專登比對面控球
不過今次後防變晒一年生

如果葦人喺今年坐到正選，咁對船橋會唔會咁出

Keeper 秋森
Def 山田 志村 阿久津 葦人
Mef 桐木 小早川 栗林
Att 高杉 義經 遊馬

作者令到何sir d尊嚴返哂黎

期待最終阿久津 葦人成最佳拍檔

阿久津 起碼要帶到 葦人 入U-18

搵返部平板，即刻追返廿話先
勁好睇

有冇作者會寫呢啲位寫呢條友沉淪算？

鋪排到咁寫佢收皮好on9

最開心是你吧

162

成班著晒火

傻仔教練

好正

其實青井應該一早識啦。
上次場超聯 L 型防守應該識啦

留名 好吊癮

今集講pressing trap
睇睇下套嘢同睇戰術分析冇分別

Lm

好期待青井爆SEED 轉守為攻果一下

出左生肉 進化了

求link

等左勁耐呀屌

連防守條路都睇到了
開始進化

痴線佬 準備開掛

花出黎未

咁落去，踢完一場波會精神分裂

花成日禁住佢超進化,不了

進化得咁快 d隊友跟唔切啵

花驚佢走火

主角一切盡在掌握中既感覺

會唔會已經坐穩埋正選位

仲未有漢化既

講完就出左
超級有趣啊

邊度有漢化
漫畫人同百度都唔見

漫畫人有呀

我個個未有

我都未有 漫畫人有彈通知但入到去又冇 成日都係咁
anyway 可以 google D 漫畫網睇

防守...真係超級有趣呀

連防守都預測到
尾機到

識貨呀，無論畫風，人設，分鏡都好正，會睇到好想追。

葦人

原來已經追哂進度
仲想睇下日本出到幾話添

作者係咪串鳩何蛇戰術至上
上兩話講完主攻陷阱，今集就講要睇人嚟教

幫作者click下啲廣告

福田先生用緊施丹縮後顯神通

幾時先自發進攻唔好再靠桐木條撚屌

生肉又入桐木回憶篇

到底桐木睇唔睇得開呢 下一話終於有答案

寧願佢睇唔開 咁先寫實
成隊個個都開竅太屈機了
仲要本身波底好對面幾班

DIU

今集咁快有漢化

應該會換走 大友處子戰

姐係要點 其實

栗林會配合隊友
明知隊友做唔到會降低要求，發揮佢地極限

都似係，
不過最差既選擇係咪唔傳波自己死扭？

成日都以為青井會接應到呢d世界級既pass 睇黎我諗多左

上次栗林都係配合隊友視野同思考而防守同放棄反擊

係主角同佢同lv明佢心意先走位進攻

桐木真係on9 會唔會因為自己係世界級而將個波傳前d ,大力d
其他人 見到其實咪又係你失誤

因為佢覺得Sick ball既會屌隊友唔識走位

事實上Sick ball既(栗林)會屌佢明知傳唔到都要傳,最後仲要唔理隊友自已9扭

小氣過女人 長期俾栗林騎住就唔聽佢意見

我估佢會做出第4個選項
借呢個機會幫佢升Lv

死扭一定係最差
但降底水平都唔會係正確答案
我覺得正解應該係誘導/指示前鋒接佢既波

正確答案係換大友

好想青井快D升做指揮官
(N話之前 遊馬同富堅都曾經提過青井既能力係指揮官)

但佢連隊波好強調既語言化都未做得好
好多時都係上身靈光一閃
應該有排練

呢套重好睇過giant killing

THANKS
#33 KAIDO

2套唔同玩法
大局節奏逆轉把握得好啲
但呢套講戰術係有料

Giant killing
我鍾意佢有一part係用球迷角度去講隊波

幾鍾意呢套講啲踢波嘅基本意識。
預判，橫向/縱向防守，防守距離，青年軍精英主義，隊友對等關係……基本但佢融入劇情做得幾好

兩套睇既野唔同
Giant killing 睇領隊互相試探，感覺宏觀d
依本感覺著重個人多d,微觀d

最佳一定唔係福田三個選項之一先
一直都講要超越佢想像先係最好

其實福田對佢已經好寬鬆
只有最差選項先會換走

我覺得死扭/降低傳球精度都唔會係最差
至少係為咗贏思考完改變踢法嘅結果
應該係不思進取乜都唔變先係最差

有165生肉未？

giant killing 我覺得似講成個職業球圈多啲
教練 球員 管理層 球迷嘅關係都有着墨 主要放係係角色塑造上

而呢套就講戰術意識同青年球員成長多啲
套嘢講咗好多比較細緻嘅足球意識 講到去戰術執行嘅層次

兩套嘢個取向唔同 但都有佢地吸引之處

繼續推！推埋大友出黎

其實換大友定黑田先

用返今場波嘅主題，應該係對等。
隊友信任佢，但佢無信任過隊友，佢係高高在上咁踢波。

睇左生肉
真係換大友出黎但唔係換桐木走

周圍搵都唔見有生肉

呢個作者作風
擺左咁多篇幅落去既角色都唔似㑹做棄子，換得出黎幾乎等於謀殺左呢個角色

班後備係度熱身阿望同福田唔知望到大友咩舉動而換佢出黎
到大友開掛

咁岩因為封面上網買左

呢本係咪無出中文版？

巴打日文達人

漫畫人出左165啦

大友

邊度仲有生肉睇

大友
今集我覺得好撚好睇

降低傳球精度先係最差，估佢唔到

我覺得係雪光學既類型

大友落場既作用應該係jorginho咁

我以為係推返青井上去打前
點知出大友
真係好撚好睇

逗住型中場
咁青井有邊個代表到佢

青井=marcelo
阿久津=ramos

大友仲唔係超級連結人

btw 今集估唔到教練團叫桐木保持高水平 希望隊友追上佢水平 而隊友又真係覺得係佢地自己問題而對佢冇怨言

教練竟然要桐木保持自己風格

真係有D意外 保持高水平係正確答案
但係依家換大友出黎 桐木內心會唔會又改變諗法 定或者傳一兩次比大友發覺係work
次次睇完今話就想睇下話

我都估唔到 仲要話追上世界必須的， 然後再整一格cute 版話，但係都要贏波先得架， 過場

佢覺得一年級生無料到

下集可能係 青井>大友>桐木>大友/青井咁傳波
青井再開鷹眼外掛參與進攻，接應到桐木既傳送

btw, 遊馬好慘 接唔到波都係錯

咁我都覺得桐木呢個司令塔角色係必須 隊中都無其他人代替到
都應該似你講青井又開掛插上黎接應 可能入埋波

青井似甘美治多d 喎

大友終於出場

青井無人可以代表到
條友咁屈

卡富，李安納度係原型

我覺得似拿姆多d

老實講青井除左係企係個左閘位之後
都係無一樣野似現實世界閘
我估依家打閘都係用黎整走d前鋒意識先
我估遲早有一日都係會上返中場大解放

其實咪踢鹿島既10號李安納度影響
都唔係咩創舉

巴西德國荷蘭好普通

基本個觀念係德國荷蘭好普及

中場視野打閘

芬0斯，而家kimmich
荷蘭辛頓，雲乜痾斯

唔係咩新野，只不過無人留意

真係出大友

之前作者話全世界冇全面嘅閘
然後踩鳩左馬些路一腳
作者應該係要拿姆再加強版

拿姆係防守特強,
青井目標係攻防全能加視野

之前冨樫(為贏)同竹島黑田(為成為職業)
睇落係冨樫拗贏咗呢場辯論

但今集又放大返成為職業呢個主題
為咗贏就得一格仔
我仍然覺得之後桐木點樣改變自我係重點

粟林：我全部都要

依家追緊「青之蘆葦」同「化身為青」
好撚正

早幾年有睇足球騎士
但腰斬左

想問問仲有冇推薦

三本都好睇呀

大友真係做佐真奴

大友識前傳助攻啵

大友叫桐木留係原地
型撚到

似沙維多d 節拍器

大友超型

回傳就俾人屌太消極呢part好似佐真奴

超級連結人

佐仔係唔會傳前架
大友好型呀

Let it roll

知道冇人接到桐木波
就出一個人負責供應比桐木，等桐木唔使傳d冇人接到既killing pass
作者

DLLM 大友型撚到

逆轉監督

足球騎士出晒但無左翻譯

佐真奴

let it roll

呢套野真係超正

上貼吧先有

即係邊？？？？

打後都係睇生肉

出咗啦，大友磨擦力好強

大友最尾型撚到

做乜變左大友主導場比賽

呢一話反映左大友閱讀球賽能力好高
落場指示唔係教練話佢聽，而係佢自己答教練。可以預料佢定位至少會係一個好後備。

化身為青生肉好似有好多話
但係唔識睇日文
曾經諗過為左睇逆轉監督去學日文
但係又唔知要學到睇得明要咩level

屌佢根本係作者親生仔來既
成套故其實佢上位速度同青井差唔多

上位一定慢過青井
派牌角色有栗林，桐木，甚至遊馬
所以我話佢上一軍都後備為主。

遊馬可能未夠班呢，接唔到桐木個波

一早話遊馬係柒頭

生肉都係小問題，主要係比人腰斬爛尾

岩岩買左第52期
講到天皇杯,
驅對番岩成

同前幾頁口震對比 笑到我

真係好撚燃

大友型到震

仲未出新

見有人推以為出左新

生肉出左

有冇生肉link

睇生肉都覺得好熱血

167 有啦!!!!!!!!!!!!!

大友仲唔係佐真奴

遊馬真係心理專家黎

真係逗住中場

佐真奴既無謂傳球

大友=舒適型中場

大友小學生咁既體型 快d長大啦一年級生

舒服

個個人諗d 咩都知

睇黎桐木會進化

想佢進化失敗
隊波有栗林一個十號位已經夠

作者係沙利支持者黎

好吊癮，快點有下一話

換人好過沙蛇好多

桐木環視全場個幕。。起曬雞皮

好正 但照進度可以等個孫出世都未完

上次先換啱啱上a嘅契仔主角
今場又換f1仔
現實大把人屌啦

sad but true

屌有冇追，一隊強隊係要連後備都勁

桐木點可能打後備
叫佢打嘅話一定即刻遞紙要求轉會

成個球隊既氣氛同宗旨都係實力至上
而且全隊對福田都有好高既信任
現實一開場有D怨言都可能有
踢到咁上下D高年級都對後防有肯定

青年軍比賽者

同埋我覺得桐木唔係十號位
我估佢係9號多啲
因為今場多位主力唔係度
場波又重要，而佢又天份高，先至踢一個9號半嘅位。

上場換主角出嚟
阿久津自把自為幫佢執屎
觀眾睇係和緊仲換個無經驗契仔要人幫
俾著英超比賽即場討論肯定媽媽聲

9號位義經屌打桐木啦

桐木都唔係射手點會係9號位
反而主打killing pass要隊友走靚位配合
係似奧燒嗰種傳統10號喎

大友要佢係前線等波，都唔似十號啦
佢個位前到半場線前咁濟

主打killing pass 我咪認為因為無哂主力，佢先要落黎造波。

上面又話桐木唔會肯踢後備，又話一隊唔駛兩個十號，咁栗林未上一隊個陣，二人同場桐木踢咩位呢？

隊波主打433, 桐木栗林打中間倒三角2個CM位其實冇抵觸
係今場中場配置變左小早川+大友雙DM+鋒線冇晒主力先打得再靠前D姐

當大友都有能力打正選
3中場係
栗林 桐木
大友
中場變左無防守力
所以覺得桐木應該收皮
用個防守力強既防中搭栗林大友
講佢敗走球會 去第二隊擔正 遲下國家隊同栗林爭正選應該會幾好睇

有主角+阿久津怕咩隊波防守都係打整體打Zone Def比人控波再搶, 中場個人防守力其實濛糊化左

栗林係一隊拎下狀態先落嚟踢一兩場者

分分鐘主角上一隊果陣栗林轉左會去歐洲踢波啦

桐木遊馬

又生肉未？

有生肉未？

出左 自已去睇

有無link呀巴打

PAGE1-2

遊馬 CLS

會唔會太好j？

隔離隊有個10號似勁野

得個背影果個？

遊馬 激情一射

其實桐木球傳中好離譜左腳腳面片個倒西波出黎

桐木呢球成個摩迪咁
腳面片波

現實真係可以
不過高中生都比到就真係太誇

桐木終於做到粟林所講既雙贏？

既能維持自己高水平傳波，又能配合到隊友？

係啦 大友繳活左

睇漫畫就算啦雖然我都嚇親 但遊馬係射得靚

痴撚線
腳面拉 仲要下旋

正面bam個龍頭頂

集集都j 出血

全能到仆街

高中其實都16、17歲啦 都唔出奇 仲要漫畫世界

仲咩今話咁耐都未有中譯 😭😭😭

周圍都有bor

我一路淨係識等漫畫人

求share

上manhuagui

168好撚熱血

漫畫人岩岩先有

169都出埋 睇左兩次

嘩 葦人

邊到有

又進化

169

Jjjjjj

葦人又進化

j 到出血
而家就真係明確表演出主角既定位，
會由完整既邊後衞防守再發起攻勢，
並且終結攻勢

防守入波一條龍
最強主角光環

對面個龍都好好笑 兩球都係望住個波就算

完美示範邊個先會係大婆

老婆buff

游馬正面9 ban都算，青井呢球禁區外撲都唔撲，對比秋山

攻防兼備既閘
我！做！得！到

射到葦人一面都係
唔得，太撚緊火
好撚熱血呀

到主角爆seed
又準備進化

太熱血啦
搞到我好期待下期新章

開左寫輪眼

放心啦...爆完seed 之後就會有野難到青井架啦

感覺下集佢地係睇日本代表點打 之後學一大輪理論堂

雖則咁畫 好有氣勢 但故事再發展落去 擔心畫到變超級系(網球王子咁款 個人爆seed識發光 射個波傳個波有彩虹效果咁)

希望唔會

咁精彩，但就新章開始，仲諗住會講地攞三連霸

應該唔會 依套好寫實 以漫畫黎講

好撚熱血呀屌
套嘢幾時先動畫化呀

無限loop
睇得多有少少悶 雖然係熱血既..

對作者好有信心 每一場比場都有唔同足球理論做主題 唯一希望就係唔好唔識收尾 吹晒d 理論戰術然後爛尾

主角突破足球理論

冇計,主角仲算係前期階段
有排先出關

好撚熱血
未試過睇一套足漫個人會咁撚燃

下場打聯賽第三名同歸國組一齊開外掛

169 終於入

好後悔早排去日本無掃到成套返黎
幾時先有官方漢化啊
依套重燃過Giant Killing
Btw 青井今集無老婆都爆到SEED 之後會進化成點

香港版我記得見過第一期 所以我先上漫畫人睇

進化成一個完整既邊後衛
天帝之眼

正到飛起
169集睇到起雞皮

何sir:
葦人假扮第四個進攻點做綠葉插入

花
好快葦人就會越嚟越勁
身體未成長哂場場踢 / 遲下肯定會好似教練咁受傷
花唔想會場場葦人去咁盡應該係有原因

花唔係叫佢冷靜咩

唔知新章講咩呢
可能由大家期待既日本隊集訓/繼續正選進化/轉會內鬥

變成

花,老闆女,青井,富堅
交錯既感情線發展

好撚憎老闆女, 閪口閪面

大小姐先正
就算唔係青井食都咪亂配

游馬 不良
老老豆豆青井都冇咩可能猴佢

馬細佬

配不良其實幾好

香港未出啵？

Lahm

下一話幾時出

近兩集都好正 上集遊馬 今集又吹返主角

每次見到新留言就以為有更新

Youtube有170
青井連續2場入波阿久津前有強敵,後有1年級謀住佢個位,又係時候好似桐木咁解開心靈枷鎖

Youtube?

D人將生肉圖擺上YouTube到一張張播

上位上得咁快 快d俾d挫折佢

2回合連續彈
#有得J好J住先
#阿久津好型

方便大家~~
有 170 生肉了

阿久津收皮未

船橋個FW又一隻屈機怪
阿久津MOLAMOLA
成日睇少人

遲D開一個新POST整合下D 生肉LINK果D先

u18 nigga?

都唔出奇既,係個樣似怪獸多D姐

漢化都出左

葦人

仲有好多線發展：全國賽、日本代表、世界賽

有排畫

上j1 都有排玩
仲要睇佢格局想出國多

應該唔打J1, 直接出國啦

有LINK嗎??
THANKS

葦人

阿久津精神力好差

開始講高中足球同青年軍既分別

佢唔係精神力好 係太想出風頭咩

漫畫人

阿久津又俾葦人激到生蝦咁跳

葦人幾時可以撚佢狗

應該無咁快，粟林都認為船橋一戰係阿久津同葦人拍住上

好想不良仔快 d 取代阿久津，不良仔既設定又係身體質素好、夠高大、唔怕撞

反而青年軍個教練好似睇中左阿久津

葦人 阿久津 ??? 富堅

新果個黑鬼連眼白都黑色

主角開始發威

主角進步神速

好想睇阿久津呢種人失敗

171好多文字，睇完生肉都唔明

總之比人扔返日本又係等比青井收服

義經屌柒佢

之前寸9桐木既說話完全應驗左落自己到

反而我鐘意阿久津呢種運動員喎
永遠渴望勝利
唔服輸
因為有能力而有自信
被打敗就要砌到贏為止
咁強大既精神能力勁正

same 阿久津
反而唔鍾意桐木既性格

但係而家就正正講緊佢冇正選踢就心浮氣躁亂鳩咁踢喎
變咗個人榮辱大於球隊，仲要憎人富貴(栗林，北野)厭人窮(青井)
咁鬼小氣又咁多負面情緒好難稱得上強大嘅精神力

北野連個樣點解咁怪好似第二個人畫咁

下期重大發表會唔會係動畫化?

呢排新角D瞳孔好怪

完全唔明171 講咩

有漢化未

又唔覺佢係憎人富貴，我覺得佢係嬲自己未去到個個水平，呢個感覺係我睇栗林返黎青年隊大叔叫佢冷靜個陣而有
佢話自己唔係個個水平
佢都係揀人黎嬲，從來無見佢屌義經

第一次見到義經, 即刻諗起slam dunk 沢北

似發細路仔脾氣多啲

呢兩話完全黑化左佢

漫畫人更新左

仲鞭緊阿久津

義經蓮葦人

不需要小鬼

義經真係好正 呢套野最鍾意係佢

阿久津

義經又帥又硬

大巴大巴車落去

依個蓮之前有冇提過
對佢冇乜印像

由佢第一次落b隊踢左場嗰陣已經好鍾意佢

唔好係咁神聖既post提條傻鳩

義經

咪係

147話

平時搞搞笑笑
一認真就好有魅力

阿銀咁

我都諗係咪呢個背影

蓮讚完主角又要講佢跑得慢 好好笑

估計森星蘭會針對葦人跑速完封佢嘅視野攻防

阿久津真係好柒

大概講阿久津本身係好有潛力既一位選手
但可惜衰細路仔脾氣
就連平時嘻皮笑臉既義經都睇唔過眼屌柒佢

乜好難明咩
我覺得作者其實集集都有野表達到出黎
算係冇乜廢話又唔拖

係就正喇
但之前足球騎士都動畫化過
個結果慘到

腰斬左 爛撚埋尾

我lm 果陣未出漢化

I see

遲d應該講下呀久生平
可能同主角差唔多

個人覺得騎士比較無咁有內涵，完咗高中比賽就無以為繼
而呢套一開始就主打以職業為目標，主角威能又比較戰術向，慢慢講青井一步一步上位，控制好個節奏應該冇咁易爛尾嘅

個威能合理少少

其實有套都好正 叫DAYS
動畫好好睇 但好多年都無再出...
漫畫又無漢化

唔啦個男主角咁on9

易明到爆，我諗佢有 閱讀困難

騎士全國大會開始已經成個戰神咁
同樣16歲 一邊柒下柒下 另一邊就j2 神射手
撚足國腳

個教練仲會出返黎踢J1水手

唉～如果有香港出版商買個版權出中文版就好了，可惜漫畫喺香港巿場已經

騎士on9好多
又球王大佬上身
又鞭踢
又單眼球王
超現實程度僅次於足小

睇下漫畫都鬧人，傻撚咗？

仲要人地講緊睇生肉睇唔明

可能聽到教練講佢再係咁就只步3流
所以先當面屌醒佢

佢勁定栗林勁？

告魯夫話踢波唔使跑得快

似想屌醒佢

屌無漢化

應該栗林勁啲
不過北野同葦人同年，已經係國青主力
所以都好屈

主角繼續成長, 阿久津唔改變自己只會一路留係原地

16歲u18主力 同17歲踢u20

唔通阿久津會洗白？

栗林踢埋一隊 應該勁啲

一定會 話哂要合作打防線

花幾時出返嚟冇花，主角遲啲低潮嘅話，大小姐幫唔到佢

要兩個一樣類型既中場做乜

睇落北野似打邊 栗林打10號位

btw佢呢啲能力同技術幾多個都唔會嫌少

好掛住阿花
之前葦人條仆街仔鬧鳩我花

前兩話先出完正印光環
等下啦
太多感情線唔好睇

有咩記得上次見佢係比賽前葦人鬧鳩花

跟住就係進化入波出兩個shot好sad

又一次證明 women weaken legs
但我寧願俾我花瘋狂weaken my legs

成日覺得 唔出花葦人就要斷腳

或者好似有你的小鎮咁
栗林斷腳 花就鈎起回憶去照顧佢

岩岩追到171留名
呢套應該係slam dunk同衝鋒21之後我咁想追既運動漫

佢地兩個嘅青澀愛情真係好撚正

阿久津妒忌有天賦既人
所以佢咁敵視主角同栗林

應該係會認可葦人

琴晚開始追
終於live
終於有返套似樣嘅足球漫

1日睇171話 好快要補返中間睇得唔夠細嘅位信我

不過 講開又講 我覺得呢套就算動畫化都做唔到而家嗰種霸氣同進化感

線條感差太多

我慢慢細閱

170 話連正選都未做到
其他漫畫170 話可能踢緊奥運啦

呢套好多戰術，動畫化之後分分鐘好似skysport d重播分析咁

舞台劇

炒晒車啦

有172未呀

我屌咗出聲

我又真係想睇下佢點係台上面踢波啊

佢個舞台起碼要去足球場都舉行

做乜撚野

我睇完個消息都一頭霧水

笑到仆街

乜料

可能直情唔會踢波，喺台上面談下情就算

又係要等漢化既1話

只係知下集講翻日本

搞咩係出舞台劇咁on9

快d 漢化laa

足球漫舞台劇真係估你唔到

笑撚左

4月1號嚇我唔到既

唔會咁ON9掛

係舞台用戰術版當踢波 🤣🤣🤣🤣

台上打fifa

172好好睇，福田教到隊波好團結

屌你老母舞台劇化

有冇link

全隊都好有愛

阿久津一集就被同化

黎緊果場應該係鍚住青井黎屌住防守

漫畫人app

義經真係好型棍

會唔會變雲迪克

性格西 進攻勁 似ramos多d
阿久津d上腦同拉膠一樣
邊有vvd咁冷靜

阿久津係大動作啲姐 但好似防守好穩陣
上次carry住青井個下指揮都睇得出佢大局觀唔錯

係咪即係阿久津知道個個都對佢有期待,唔再黑化憎鳩全世界?
btw 果然係同出身背景有關 狗屎家庭

天材激勵人既方式都唔同啲
義經
知道晒隊友脾性

不過依話好撚熱血，由其福田講果幾句

阿久津既設定一定係一個好魔性澎湃既CB

真係似拉膠

但佢衰過拉狗
拉狗對隊友好似都幾好

省柒新仔都叫好

遲下對星蘭應該好正

義經究竟消耗幾大先可以無時無刻咁keep住食

唔食邊有肌肉

其實我好喜歡阿久津依類角色

帶有邪氣既感覺好正

佢好鍾意食麵包

生肉又出左

點解唔升小早川

正 就算唔講足球場都好好睇

講緊3個青年軍超班18歲入一隊姐小早川始終入唔到代表隊(志村好似係有傷先冇入)但唔係冇機會既

小早川個人能力唔強掛

我仲以為全隊都會升到上一隊
vans 戰之後我幾鍾意小早川, 好前輩

主角第一次黎東京都見到J1 果隊有幾個外國人啦 點會咁好成隊青訓
Btw 想睇下年陣容多d 遊馬單箭頭

年年都升成隊青訓上去,隊波咪成百9幾人

173 生肉係邊睇？

漫畫人出左漢化啦

文戲都好熱血

唔係太明遊馬個段想帶乜出黎

以佢資質, 唔似義經佢地咁要福田說明青井既實力而自己發覺到, 應該可以更勝義經既絕對才能?

義經同佢踢個場咪話佢feel到青井潛力喎

但佢話福田之前已經不斷喺A 都提起青井, 佢先聯想起嘛

今集真係超好睇
要提升到世界級既水準要準備d咩
如何成就一班以世界級足球員為夢想既年青人

有冇人覺得志村個樣好on9

可能係遊馬自己都唔知自己要點？
因為見佢次次問福田自己有咩改善空間
福田次次都係答佢你繼續保持住依家咁樣就得
遊馬呢個角色性格好樂天，但依家見到青井進步得咁快
可能都背地裡急燥緊？

就咁睇文戲都睇撚到扯晒旗
好撚好睇
好撚燃！！！
如何進軍世界
好似拉馬西亞青訓咁
啊！
福田監督

係咪因為福田認為佢keep 住而家, 只要好似vans 一戰咁學識理解到其他青年軍既意識就可以?

只係覺得做緊佢同記者姐姐做新CP

福田

btw, 作者思路都幾清晰下，點解係義經、山田、志村？

義經唔多講。山田、志村早有伏筆。

山田：柏大戰接應栗林長傳，雖然射唔入。對比高彬、桐木，佢冇咁心浮氣躁，屌9阿久律時佢都係中立，勸交多。

志村：柏大戰單拖防守，等隊友回防；對比柏大川尻，同樣一對一，雖然拖到栗林，但照樣失分。

福田用人或揀人升上職盟，好大機會同「精神力」、「判斷力」有好大關係，山田、志村都叫略有交代。

同時，身體狀態都好緊要，平、小早川有傷患，唔升小早川好大機會係佢傷得比較大單，冇降佢地落B養傷已經係hints；相反，義經雖然有傷，但屬小傷，所以可以降落B出戰養傷。

所以推斷：阿久律、遊馬、葦人、大友，著墨比較多，精神力、判斷力極強，好快會升上職業。

唔會係福田揀人升上職盟既, 一隊教練要唔要既唧最緊要係

其實好簡單,義經,山田,志村一早講左係代表隊Lv 高人一等
高中畢業直上一隊都好正常,小早川同平果d咪升大學再爭入職業
下年高杉桐木秋山阿久津幾個升3年班咪到佢地囉

推斷福田都好大影響力，能夠同職盟教練要番栗林一段時間

大體同意，印象中志村應該唔係U18代表，只係升佢去J盟，搞番清楚先

小早川係見有巴打覺得佢能力唔錯，又睇後輩，所以先略略講下唔升佢嘅見解

志村出現過係青年軍既怪物名單入面(武藏野果場d回憶)
而小早川我覺得係作者要搵人頂一頂青井個閘位免得佢上得太快先作佢出黎,之前提都冇提過咁

下集開始船橋戰係咪齊晒腳

冇義經,山田,志村

有呀 佢地係內定左升上一線唔係直接參加喎咋

生肉講左冇

為左出大友要去到幾盡

有樣野好奇怪,排陣果度明明個個都用個姓
唯獨遊馬唔係用木本

出埋橘？

有冇栗林？
有就贏硬啦

陣容

中場防守力弱到
大友桐木都唔係防中

大友應該好似上場咁做逗住型中場

萬能插小早川

大友其實作者應該唔會著墨係球技，想寫一個因爲精神力同連攜而有得做職業嘅球員

更新咗啦

Link please

講完唔俾link你講黎有咩用

第一頁尾咪有囉，伸手黨

屌 生肉 熟個d呢

屌你老母你咁叻你自己翻譯嘛碌柒

好撚正

凝住今次青井要交下學費, 比U-18件黑人大舊佬屈機,見識下d體能怪物

好似有一話栗林自白都叫青井去體驗下呢個力架

前兩集贏左之後
不過青井講過防守唔係防個人, 係防個波 所以可能有得打

差唔多有新課題

佢遲啲應該會比人球技上屈一次

我估總有比賽係輸青井

可能係北川蓮
佢而家個情況好似粟林咁, 16歲踢u-18, 唔知到17 歲即係而家既粟林既歲數佢又會唔會又跳級u-20

熟

漫畫人已有！

屌 唔夠喉

淨係練習賽已經睇得好興奮
好期待正式比賽見到呢個陣容

大友陰d陰d就正選 果然親生仔

連休兩星期 😖😖😖😖😖

換個話講, 如果山田踢得, 咁左閘會係青井定小早川?
定會out 大友, in 小早川??

佢有光環

應該out大友

點會，大友要出來解debuff同buff

快d開打

畢竟呢個陣容裡面單論實力大友應該係最弱果個

松永我都唔知佢點解入到, 橘唔仲好過佢?

三個一年級生都係正選陣容
青井應該要交下功課喇
期待船頭戰

大友都有份出場

松永萬能key黎中前場都踢晒咁濟

船橋一戰，我硬係覺得阿久津+青井配合入波。

仲要係阿久津俾後 no look pass，係極度信任青井後上插上去果種

中場有粟林、桐木，真係唔明點解要擺大友落去，明明大友唔係防守型中場。

感覺中場唔夠力防守，太多要波在腳既球員。

應該小早川打上格做防中。

8個球員集中d 波比大友, 大友再分波比栗林同桐木兩個二揀一, mark 邊個都係死
船橋玩撚完

唔知超聯有無次回合 可以睇對星蘭呢

不過而家畫到咁, 再講青井踢超聯開始無意思

可能直接出國/踢日本隊然後爛尾

諗起有套哨聲響起個結局

逆轉監督我都唔知完左亞洲杯同J1 之後會點寫
會唔會講達海同椿去國外就完

膝頭

太易贏無睇頭 放個弱隊友增加難度

大友+桐木
咪即係佐仔+世一摩
雙逗中場

其實桐木個感覺好難用現代中場比較
冇乜技術型中場但係唔打咁前
佢又扭得又爆得又傳得

大友就似fm入面個輸送人 逗波同控制縱向橫向距離，當節拍機咁用控制攻守互換

所以佢防守要同時攻得守得嘅人，如果唔係所有波都要喺中路做出嚟，好易畀人守死（幾好場都係要防線衝前做波）

不過講句 青井嘅位就真係完全冇現實嘅人做到，因為太高難度。要防守好，大局觀同預判要頂級，走位timing要好撚勁先做到 現實足球做到咁勁應該唔會畀佢打閘

純粹屈個創造型中場去踢閘位

冇腳法冇速度點踢中場
唔通好似派路咁搵個加度素傍住咩

冇速度更加踢唔到閘喎ching

有冇人睇be blues
呢排每日更新

卡富尼斯達呢d都唔快嫁

橘似gg

等義經上左一隊先有機會

想問青之蘆葦有冇港版或者台版漫畫
電腦睇唔過癮

今星期冇更新？

日本黃金週全民放大假

吊左兩星期 冇乜進展

有未
等到癲

YouTube 有生肉，今集估你唔到會有人引退

有無link

未睇先估，小早川？

呀狗又搵交嘈

應該係平
之前搵過栗林

有冇人諗到馬場同現實有咩球員似，見佢又踢防中，又踢攻中，今次仲要踢翼

記錯咗，想講松永

大十字

都似係喎，萬能插

THANKSSS

睇唔明嘈咩

等漢化
串9平無撚用？ 叫佢早d收皮？

漫畫人出左漢化

Thx

屌佢咁快放棄啫

阿狗應該都唔捨得既....

主角究竟去左邊？

扑阿花

其實兩邊都有道理

究竟呢件事對船橋戰有咩催化作用

平最後一戰
熱血反勝

自己睇錄影帶唔鳩理呀平

扑大小姐

平

我覺得花要出嚟喇

阿狗似覺得佢放棄就放棄
冇用嘅人唔需要留低喺度

同你講佢點洗白 我都唔撚鐘意佢

呢個似

176出左啦！！

葦人老母黎.,..唔方係好野

作者都有上連登

老母

阿狗同葦人同一睇法, 依家應該去集中比賽

睇怕會影響到進化緊嘅葦人

潛規則 做繼父

真係同一類人黎

但2個出發點唔同
一個為左屋企 一個唔係

依家葦人都係踢職業了
繳活左佢既想法

原本條生肉LINK死左

lhscan似落咗佢架

青井走火入魔左

葦人想進步 想挑戰勁人
而上兩集三年軍進軍職業 係畀佢見到個可見可接觸嘅目標
佢知道要進軍職業要贏波要進步要打贏更多勁人
所以佢唔想理其他野

阿狗諗嘅應該係一樣
但係背後原因唔一定一樣
阿狗最後一撚定畫短篇嚟洗白 咪話我話

係時候stop一stop佢 太耐冇畀佢阻力
吓吓都上身進化

可能船橋戰傾狀態大勇
但臨完場傷出 養傷期間老婆花日日陪住佢

估計佢老母會阻止佢繼續踢

有老母係度
應該會俾花出返場

佢老母咁support應該唔會阻止掛
我估老母黎見下未來新袍啫

好耐冇出場喇花

花係時候出嚟拎返正宮位
我估應該要拖返三四集先打船橋

冇花冇意義

臭閪太子女上次想拆散人地, 屌你老母正印係花呀

你雞黎架炸！！

咪鳩係當自己邊個？ 幫葦人講野 cls

係咪得我鐘意老闆個女

係睇幾場波 傾多兩句 就以為自己坐正

還好啦 係心地唔好

葦人咁踢落去肯定傷
花肯定覺得佢未發育哂平時先禁住佢
一陣步教練後塵

條女正宗識少少扮代表

花值得更好

點會，仲有我，大小姐正咁多，反而唔明點解咁多人鍾意臭雞花

可能係老母唔知點樣感覺到個仔有危險, 同福田講
印証返之前福田果番說話 (拜託唔好受傷吧, 覺得有危險時退後既勇氣都係好重要)

然之後福田最後無出佢, 又唔知點解佢都照升埋level

btw, 太子女呢d 八婆人品又衰, 一開始睇唔起人, 到睇中左葦人啦, 又想搞散阿花, 屌佢老母

結果男女主角成為姑姪

義兄妹啫

你有兩個選擇 一係重睇 一係返小學學返倫理關係

青井老母好撚

你阿媽個老公既細妹仲唔係你姑姐?

簡單啲講啫係 你老豆個妹
點會義兄妹

咁都有得笑

我估佢意思花同福田 不過是但啦反正日本人...

花出場了

btw 日文唔叻 不過呢集訊息量幾大吓

話口未完
熟肉就出咗了

漫畫人未有

頭先彈咗notification 應該一陣就有

個劇情走向都大概估到
講葦人可能去得太盡,要老母同花提吓佢
好期待下一話佢地嘅互動

快到

可能後備上場？ 怕佢受傷

我覺得作者唔想寫到佢走火入魔
所以搵花同老母嚟等佢慢返落嚟

同埋翻譯咗之後對青年軍同高中足球嘅對比好似寫少咗咁

呢套野好睇在感情戲都咁好睇好撚正

好想主角同佢老母互相坦白

條仆街仔如果夠膽再鬧鳩我花阻住哂
準備收刀片信啦

我花終於上線

真

依個真 好少運動漫盡感情咁細膩

本身諗住葦人去得太盡然後喺球場奶下嘢交下學費
但宜家咁樣有丫媽同老婆賽前關心下
睇黎船橋戰都一帆風順

希望葦人見到老母會無咁入魔

應該係老母同花勸佢
然後又因為某啲原因，最後領隊無揀佢正選，跟住條波牛就覺得係花從中作梗。

條仆街仔如果再屌花bb
作者真係等收刀片信

我花世界第一

葦人幾時斷腳

入正題未

有預感條仆街仔會對花同老母發爛咋
話佢地阻鳩住佢備戰
跟住大叔就會出手

都似 然後老母一巴打落去

老母喊住走 大叔屌佢兼停佢賽

咁栗林果個鏡頭係想表達咩

99%會

仆街仔 對花個句「你做咩而家先黎出現」真係仆街死

佢食花

咁既鋪排，栗林同小花之後應該有感情線

未必，似埋伏筆俾佢知青井發生咩事

唔似有 花一早已對葦人心心眼
雖然唔明隨左眼神似佢阿哥仲有咩好

栗林似係buddy feel

栗林=兵

我又好明佢感受 個種明明想得到重要既人支持 佢平時又唔黎 冇啦啦出現 打擾到自己心情 發炭氣好正常

新POST

SORRY咁多位巴打
推下面呢個'